# Лабораторная работа №4
## Тема: Кластеризация

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn, pandas, datetime
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

* Считывает данные из файла: 80322 строки информации о контактах с НЛО
* Преобразует дату во время года и далее в число
* Кластеризует данные о времени года и продолжительности контакта используя linkage. Так как у продолжительности контактов слишком большой разброс, для наглядности программа показывает кластеризацию для нескольких диапазонов: < месяца, < недели, < дня, < часа, < минуты. Каждый раз данные делятся на 3 кластера
* Отрисовывает кластеры на графике

### Тестирование
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1U_rlvvOwJVnC4lKryhbBmCd12FNsb84B/view?usp=sharing)

**Выборка с продолжительностью времени контакта < месяца**
![alt text](Result.png "Result 1")

**Выборка с продолжительностью времени контакта < недели**
![alt text](Result2.png "Result 2")

**Выборка с продолжительностью времени контакта < дня**
![alt text](Result3.png "Result 3")

**Выборка с продолжительностью времени контакта < часа**
![alt text](Result4.png "Result 4")

**Выборка с продолжительностью времени контакта < минуты**
![alt text](Result5.png "Result 5")

**Вывод**
*Если интерпритировать 3 кластера как большую, короткую и среднюю продолжительность контакта, то по результатам тестирования можно сказать, что наиболее часто происходят короткие по времени контакты, далее средние и очень мало больших по продолжительности контаков